<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>StarCruiser</title>
    <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser" />
    <updated>2023-02-19T12:23:06+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jose M. Gallego</name>
    </author>
    <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser</id>

    <entry>
        <title>Descarga versión online del Manual</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/descarga-version-online-del-manual.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/descarga-version-online-del-manual.html</id>

        <updated>2023-02-19T12:23:06+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/16/DALLE-2022-12-06-12.41.22-humanized-owl-as-a-librarian-in-a-futuristic-library-searching-for-a-book-colored-Tattoo-drawing.png" alt="Descarga gratuita de StarCruiser o encarga el libro" />
                    ¡Por fin llegó el día! Me gustaría decir exactamente cuanto tiempo ha pasado desde que nos embarcamos en este proyecto&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/16/DALLE-2022-12-06-12.41.22-humanized-owl-as-a-librarian-in-a-futuristic-library-searching-for-a-book-colored-Tattoo-drawing.png" alt="Descarga gratuita de StarCruiser o encarga el libro" />
                <p>¡Por fin llegó el día!</p>
<p>Me gustaría decir exactamente cuanto tiempo ha pasado desde que nos embarcamos en este proyecto hasta que lo hemos visto 100% finalizado.</p>
<p>Pero ¿quién cuenta los días cuando hace las cosas por ilusión?</p>
<p>Lo cierto es que el manual en PDF lleva rondando las redes una temporada desde el canal de rol La Guarida de Jorge. Y la primera versión impresa llegó a nuestras manos el 17 de diciembre de 2022. (El día del cumpleaños del creador de toda esta locura).</p>
<p>Tras una revisión concienzuda, un par de cambios y encargar otro ejemplar impreso.</p>
<p>¡Tenemos primera versión definitiva!</p>
<p>Puedes encontrar tu copia gratutia en pdf aquí.</p>
<p>Puedes encargar tu copia física <a href="https://www.lulu.com/es/shop/jose-m-gallego-chamorro/starcruiser/paperback/product-y2qvvn.html" title="Encarga tu copia física de StarCruiser por 14.80€" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aquí</a> por 14.80€ el autor no se lleva nada, es sólo el coste de impresión y envío y si me la haces llegar te la firmo. </p>
<p>Puedes entrar en el Discord de la Guarida de Jorge para obtener la edición especial y contenido extra adicional en primicia.</p>
<p> </p>
<p>Espero que lo disfrutes.<br><br>Un abrazo.</p>
<p> </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="undefined" data-is-external-image="true"  alt=""></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Movimientos del DJ</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-del-dj.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-del-dj.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:58:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/15/DALLE-2022-10-23-18.58.00-An-astronaut-rol-master-playing-a-tabletop-game-throwing-dices-behind-the-master-screen-van-gogh-style.png" alt="" />
                    Ah, no sé, dímelo tú Cuando un miembro de la mesa te haga una pregunta que requiera inventar parte de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/15/DALLE-2022-10-23-18.58.00-An-astronaut-rol-master-playing-a-tabletop-game-throwing-dices-behind-the-master-screen-van-gogh-style.png" alt="" />
                <h3 id="ah-no-se-dimelo-tu">Ah, no sé, dímelo tú</h3>
<p>Cuando un miembro de la mesa te haga una pregunta que requiera inventar parte de la ficción.</p>
<p>Puedes elegir devolverle la pregunta.</p>
<p>Si la respuesta que da es aceptada se puede incluir en el canon de la partida.</p>
<p><em>Nota: Este movimiento está copiado de Jorge de la guarida de Jorge, y se ha convertido en <a href="https://clips.twitch.tv/SeductiveHelpfulSwallowVoHiYo-6JFHUcQ5vsE-Eyvx" data-wm-adjusted="done">marca de la casa</a></em></p>
<h3 id="manejar-pnj">Manejar PNJ</h3>
<p>Cuando manejes un PNJ sólo podrás hacer movimientos que no alteren la voluntad de los jugadores, es decir, tú PNJ podrá realizar todos los movimientos básicos menos <em>Liar a alguien</em></p>
<p>Esta regla se puede romper si el PNJ tiene un objeto que le permite manejar la voluntad ajena y este hecho es parte de la trama de la partida.</p>
<h3 id="aplicar-dano-no-hostil">Aplicar Daño no hostil</h3>
<p>Cuando alguien reciba daño no hostil cómo por ejemplo un accidente ,un desastre natural, etc...</p>
<p>A la hora de aplicar el daño piensa en la gravedad del acontecimiento y aplica la siguiente norma:</p>
<ul>
<li>Daño leve: 0 PG, anecdótico, puede servir como advertencia, sólo se han llevado un susto.</li>
<li>Daño moderado: 1 PG, Un impacto lo suficientemente grande cómo para hacer daño, pero no dejar ko a alguien perfectamente sano.</li>
<li>Daño alto: 3 PG, Ejemplo, Un accidente de vehículo a baja velocidad puede dejar inconsciente a algunos.</li>
<li>Daño muy alto: 5PG, Puede matar a la mayoría si no van bien protegidos. Ejemplo un derrumbamiento</li>
<li>Daño mortal: XPG, simplemente mata. Explosión de una supernova, ser expuesto al vacío del espacio.</li>
</ul>
<h3 id="se-lo-ha-currado">Se lo ha currado</h3>
<p>Cuando un jugador prepare lo suficiente el terreno para que su próximo movimiento sea exitoso aplícale un bonificador de +1 a +3 dependiendo de lo que se lo haya trabajado.</p>
<h3 id="exito-parcial-o-fracaso">Exito parcial o fracaso</h3>
<p>Cuando el resultado de un movimiento mencione la interacción del DJ.</p>
<p>Piensa en el escenario más plausible y aplícalo. Si te quedas en blanco puedes usar las herramientas del DJ, con varios ejemplos por cada movimiento.</p>
<p>Ejemplos: - Agotar recursos. - Separa al grupo. - Señala un nuevo peligro que se ha generado.</p>
<h3 id="mueve-la-trama">Mueve la trama</h3>
<p>Cuando todos los de la mesa hayan tenido su turno, tomate un minuto para pensar cómo avanza la trama en otros lugares. ¿Está avanzando un riesgo hacia los jugadores?, ¿Ha llegado un mensaje a su destino por fin?</p>
<p>Apuntalo para más adelante.</p>
<h3 id="recompensa-un-gran-exito">Recompensa un gran éxito</h3>
<p>Cuando un jugador tenga un éxito por encima de 20, puedes (o no) darle algo adicional a lo que el movimiento específica para el caso 15+</p>
<ul>
<li>Darle más información de la solicitada.</li>
<li>Ponerle en una situación favorable.</li>
<li>Intensificar el efecto conseguido.</li>
</ul>
<h3 id="sube-el-molometro">Sube el molómetro</h3>
<p>En el momento que los jugadores vayan a hacer algo que rompe las leyes de la física y/o del juego, pero el resultado vaya a ser algo espectacular para toda la mesa. Haz lo siguiente:</p>
<ul>
<li>Pon en consenso que la mesa esté de acuerdo en subir el molómetro.</li>
<li>Pídele a los implicados que narren como van a realizar la acción, cuanto más sentido tenga y más divertido sea mejor.</li>
<li>Acordad una cifra del 2 al 20 acorde a lo narrado.</li>
<li>Se realizará la tirada, a la cual se le podrá aplicar los modificadores que encajen, si tras ello se iguala o supera la cifra estipulada la acción tiene éxito.</li>
</ul>
<p><strong>extra</strong></p>
<p>Si la tirada es demasiado buena (un 23, por ejemplo), otorga algo adicional a la mesa, un buen botín, un bonificador a siguientes acciones por la moral, etc.</p>
<h3 id="homenaje-postumo">Homenaje póstumo</h3>
<p>Cuando un personaje da su vida por el bien común. Dale una despedida épica acorde a la historia y el tipo de aventura que estén viviendo.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Intro al DJ</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/intro-al-dj.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/intro-al-dj.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:56:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/14/DALLE-2022-10-23-18.56.00-A-woman-rol-master-playing-a-tabletop-game-throwing-dices-behind-the-master-screen-van-gogh-style.png" alt="" />
                    A continuación dejamos una ayuda para el DJ, sobre todo si no eres un DJ experimentado puede ayudarte en momentos&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/14/DALLE-2022-10-23-18.56.00-A-woman-rol-master-playing-a-tabletop-game-throwing-dices-behind-the-master-screen-van-gogh-style.png" alt="" />
                <div class="container-fluid wm-page-content">
<p>A continuación dejamos una ayuda para el DJ, sobre todo si no eres un DJ experimentado puede ayudarte en momentos en los que te sientas desbordado.</p>
<p>Recuerda siempre el zen del DJ</p>
<h2 id="zen-de-starcruiser-para-director-de-juego">Zen de StarCruiser para Director de Juego.</h2>
<ul>
<li>Sé respetuoso y amigable, hemos venido a pasarlo bien.</li>
<li>Haz preguntas, muchas preguntas.
<ul>
<li>¿Qué haces ahora?</li>
<li>¿Cómo es el anciano que se dirige a vosotros?</li>
<li>¿De qué color es esa bebida?</li>
</ul>
</li>
<li>Cuando tengas que describir un planeta, nave, raza… hazlo detallado.
<ul>
<li>¿Que Bioma tiene ese planeta?</li>
<li>¿Están muy avanzados?</li>
</ul>
</li>
<li>Crea Canon con tus jugadores, todo lo que se diga en la mesa pasa a ser canon a no ser que decidáis lo contrario o se contradiga con algo que ya lo es.</li>
<li>Deja huecos en la historia, rellénalos con las preguntas.</li>
<li>Favorece tramas que hagan brillar a los personajes.</li>
<li>Ajusta la dificultad del juego a tus jugadores usando los recursos que te da el manual.</li>
</ul>
<p>Si eres un director de juego experimentado en otros juegos, puede que pienses que NO necesitas movimientos específicos para ti.</p>
<p>Y puede que lleves razón. Que simplemente usando el sentido común se pueda lograr una experiencia de juego excepcional.</p>
<p>No obstante, dejamos unos movimientos para que, llegado el caso, si tienes demasiadas cosas que gestionar, o estás empezando puedas apoyarte en ellos.</p>
<p>Lo más importante es que si en algún momento sientes que no te estás dejando algo en el tintero, revises este apartado.</p>
<br><br></div>
<footer class="container-fluid wm-page-content"><hr></footer>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Objetos</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/objetos.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/objetos.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:50:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/13/DALLE-2022-10-23-18.50.37-A-big-meca-robot-used-to-mining-diamonds-in-a-dessert-planet.png" alt="" />
                    Los objetos en StarCruiser están ligados al tipo de nave en la que se viaje, o el tipo de lugares&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/13/DALLE-2022-10-23-18.50.37-A-big-meca-robot-used-to-mining-diamonds-in-a-dessert-planet.png" alt="" />
                <p>Los objetos en StarCruiser están ligados al tipo de nave en la que se viaje, o el tipo de lugares que se visite durante la aventura.</p>
<p>Para empezar siempre serán objetos del tipo de nave que haya elegido el grupo.</p>
<p>Así pues diferenciamos 4 tipos de objetos.</p>
<ul>
<li>Armas (daño)</li>
<li>Armaduras (modifican Puntos de Golpe)</li>
<li>Accesorios movilidad (modifican esquiva)</li>
<li>Útiles (tienen su propio movimiento asociado)</li>
</ul>
<p>Todos los objetos tienen movimientos asociados a ellos. Puedes crear objetos sobre la marcha, pero ten en cuenta las siguientes recomendaciones.</p>
<ul>
<li>Es buena idea crear un objeto que suple un movimiento de una profesión que no se esté jugando.</li>
<li>Sigue el principio básico, 2-9: Movimiento falla con consecuencias a decidir por el DJ, 10-14: Éxito parcial a elegir o mitad de efecto completo, 15+ efecto completo.</li>
<li>Si el objeto es el resultado de una combinación de objetos, el resultado debe de ser más potente que si usaras un objeto a la vez que el otro, pero los efectos negativos también deben de ser más graves.</li>
<li>No os preocupéis demasiado por el nombre del movimiento, sino por el movimiento en si.</li>
</ul>
<p>A continuación te presento unos objetos prefabricados, te animo a que creéis los vuestros, sobre todo si son resultado de los movimientos de los jugadores.</p>
<h2 id="armas">Armas</h2>
<h3 id="blaster-standard">Blaster Standard</h3>
<p>Disponible en todas las naves.</p>
<p><strong>3 Daño</strong></p>
<p>En principio sólo vale para aturdir, no tiene un modo mortal, disponible en todas las naves.</p>
<h3 id="blaster-con-modo-mortal">Blaster con modo mortal</h3>
<p>Disponible sólo en <em>Nave de Batalla</em> y <em>Nave Pirata</em></p>
<p>Puede funcionar con modo aturdir o modo mortal. Hay que elegir cual será el activo por defecto.</p>
<p><strong>3 Daño aturdir</strong></p>
<p><strong>7 Daño mortal</strong></p>
<h3 id="blaster-francotirador">Blaster francotirador</h3>
<p>Disponible sólo en <em>Nave de Batalla</em></p>
<p><strong>7 Daño</strong></p>
<p>Sólo puede ser utilizado en largas distancias y tarda mucho en poder repetir el tiro.</p>
<h3 id="emisor-de-pulsos">Emisor de pulsos</h3>
<p>Disponible sólo en <em>Nave de Batalla</em> con alto rango militar. (Cuyo grupo haya tenido algún logro militar a discutir con el DJ)</p>
<p><strong>12 Daño</strong></p>
<p>Lanza un pulso de energía que devasta una zona.</p>
<p>Se usa con el movimiento:</p>
<p><em>Sayonara Baby</em></p>
<ul>
<li>2-9: Fallas el disparo. El DJ te dirá cómo has fallado y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: El disparo impacta a 5 metros del objetivo. Realiza la totalidad del daño en el centro y la mitad del daño en 5 metros a la redonda. El DJ elige el punto de impacto.</li>
<li>15+: El disparo acierta de pleno haciendo que el objetivo sea el centro de la explosión. Todos los que se encuentren en un radio de 5 metros reciben la mitad del daño.</li>
</ul>
<h2 id="armaduras">Armaduras</h2>
<h3 id="traje-armadura">Traje armadura</h3>
<p>Disponible en todas las naves.</p>
<p><strong>1 Armadura</strong></p>
<p>Es una tela especial configurada para disipar la energía del primer impacto que supere el umbral de KO de la especie que lo lleve. tras lo cual queda desactivada.</p>
<h3 id="armadura-ligera">Armadura ligera</h3>
<p>Disponible en <em>Naves Pirata</em></p>
<p><strong>2 Armadura</strong></p>
<p>Armadura ligera que permite total movilidad, se puede camuflar bajo ropaje ancho (no uniformes).</p>
<p>Si recibe un impacto de 4 o más, queda destruida y deja de proteger.</p>
<h3 id="armadura-militar">Armadura militar</h3>
<p>Disponible en <em>Nave de Guerra</em></p>
<p><strong>3 Armadura</strong></p>
<p>Armadura que no puede ser camuflada de ninguna manera, incluye casco. Da el aspecto de milicia organizada.</p>
<p>Si recibe un impacto de 5 o más, queda destruida y deja de proteger.</p>
<h3 id="meca-minero">Meca Minero</h3>
<p>Disponible en <em>Naves de transporte</em></p>
<p><strong>6 Armadura</strong></p>
<p><strong>12 Daño</strong> (solo aplicable en movimiento <em>Te atizo con el meca</em>)</p>
<p>Es un meca utilizado para realizar labores de minería, y traslado de objetos pesados.</p>
<p>Es muy lento y no permite el uso de armas.</p>
<p>El meca quedará deshabilitado tras recibir un total de 15 puntos de daño seguido. Si el meca es reparado por un ingeniero jefe con calma el contador quedará a 0.</p>
<p><em>Te atizo con el meca</em></p>
<p>Cuando utilices el meca para golpear a alguien. Tira los dados y resta 3 puntos por la lentitud del meca.</p>
<ul>
<li>2-9: Fallas el ataque. El DJ te dirá cómo has fallado y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Golpeas al enemigo de refilón. Haces la mitad del daño del meca redondeado hacia abajo y el enemigo tiene la opción de reaccionar.</li>
<li>15+: El ataque tiene éxito. Golpeas fuertemente al enemigo.Si el objetivo no se encuentra en ningún tipo de vehículo saldrá volando 20m en el aire. Haces todo el daño del meca.</li>
</ul>
<h2 id="accesorios-de-movilidad">Accesorios de Movilidad</h2>
<h3 id="jet-pack">Jet Pack</h3>
<p>Disponible en <em>Crucero vacacional</em> , <em>Estación Espacial</em>, <em>Nave subluz</em></p>
<p><strong>1 Esquiva</strong></p>
<p>Es una mochila capaz de mantener a alguien estable en el aire durante 15 minutos. No es muy pesada ni aparatosa, puede llevarse debajo de ropa holgada.</p>
<p>Se suele utilizar para la limpieza y mantenimiento de naves con baja tecnología autoreparadora.</p>
<h3 id="botas-propulsadas">Botas propulsadas</h3>
<p>Disponible en <em>Nave Pirata</em></p>
<p><strong>3 Esquiva</strong></p>
<p>Es un hack realizado a unas botas de un traje espacial. Permiten pegar un gran salto con sólo dar un golpe entre los talones.</p>
<h2 id="objetos-utiles">Objetos útiles</h2>
<h3 id="granada-luminica">Granada lumínica.</h3>
<p>Permite usar el movimiento <em>fuego en el agujero</em> tras lo que desaparece</p>
<p><em>Fuego en el agujero</em></p>
<p>Cuando uses una granada lumínica.</p>
<ul>
<li>2-9: Fallas el lanzamiento o la granada no detona. El DJ te dirá cómo has fallado y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: La granada detona a 5 metros de donde pretendías. Uno de los presentes ha identificado el ruido de una granada cegadora acercándose y no han mirado. El DJ te dirá quién. Los demás en un radio de 15m quedarán cegados durante un rato y tirarán con desventaja.</li>
<li>15+: La granada detona justo donde pretendías. Todos los que estén mirando la granada en un radio de 15m quedarán cegados durante un rato y tirarán con desventaja.</li>
</ul>
<h3 id="emisor-holografico-portatil">Emisor holográfico portátil</h3>
<p>Permite usar el movimiento <em>Ahora lo ves</em></p>
<p><em>Ahora lo ves</em></p>
<p>Cuando uses el emisor holográfico para emitir algo como mucho 3 veces tu tamaño.</p>
<ul>
<li>2-9: El holograma ha fallado. El DJ te dirá por qué y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Algo no sale 100% como lo planeabais. Elige 1:
<ul>
<li>El holograma tiene detalles que lo delatan. Pero hay que fijarse mucho.</li>
<li>El holograma solo dura 1 minuto antes de desaparecer.</li>
<li>El holograma es claramente detectado si se mira desde atrás.</li>
</ul>
</li>
<li>15+: El holograma se emite claramente durante una hora.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Profesiones</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/profesiones.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/profesiones.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:46:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/12/DALLE-2022-10-23-18.46.26-a-lizard-mad-scientist-mixin-chemical-elements-in-a-laboratory.png" alt="" />
                    Las profesiones en StarCruiser, marca el rol del personaje en la nave y por lo tanto en la aventura. En&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/12/DALLE-2022-10-23-18.46.26-a-lizard-mad-scientist-mixin-chemical-elements-in-a-laboratory.png" alt="" />
                <p>Las profesiones en StarCruiser, marca el rol del personaje en la nave y por lo tanto en la aventura.</p>
<p>En un principio, la profesión de capitán será interpretada por todos los jugadores a la vez. Es decir.</p>
<p>Cuando los jugadores tomen una decisión para dirigir la nave a un sitio, o realizar alguna acción que normalmente tendría que ordenar un capitán</p>
<p>Se entiende que es el capitán el que ha dado la orden de que se realicen dichas acciones.</p>
<p>Cada profesión tiene:</p>
<ul>
<li>Bonificaciones pasivos.</li>
<li>1 movimiento natural (que no requiere de tirada de dados).</li>
<li>2 especializaciones con 2 movimientos cada uno.</li>
</ul>
<h2 id="norma-especial">Norma especial</h2>
<p>Cuando haya más de 4 jugadores, tendrán que escoger una profesión y especialización.</p>
<p>Ejemplo:</p>
<ul>
<li>Científico-Médico</li>
<li>Científico-Investigador</li>
</ul>
<p>Si algún tripulante es un simbionte sí podrá escoger ambas especializaciones de una profesión. Aunque solo podrá aprender un movimiento de la segunda.</p>
<p>Cuando estés realizando la ficha, responde y apunta la respuesta a las siguientes preguntas.</p>
<p><strong>¿Por qué escogiste esta profesión?</strong></p>
<p><strong>¿Te hubiera gustado escoger otra ahora que ejerces esta, si es así cuál?</strong></p>
<p><strong>¿Qué cambiarías de tu profesión?</strong></p>
<h2 id="piloto">Piloto</h2>
<p>Es el único que puede pilotar cualquier clase de vehículo, aliado o no. Sus instintos y tantos años de experiencia le permiten pilotar incluso maquinaria que está en un lenguaje que no entiende, podría decirse que lo hace de manera instintiva.</p>
<h3 id="pasivas">Pasivas</h3>
<p><strong>Por el rabillo del ojo</strong> Los reflejos entrenados del piloto le da +2 a reaccionar ante un riesgo.</p>
<p><strong>Carisma de piloto</strong> Tu carisma y confianza en ti mismo te otorga +2 en el movimiento <em>Liar a alguien</em>.</p>
<h3 id="movimiento-natural">Movimiento Natural</h3>
<p><strong>Lo haría con los ojos vendados</strong></p>
<p>El piloto no puede fallar el movimiento de nave <em>Viaje interestelar</em>, por lo que sí saca 2-9 aunque aprenderá la lección contará como un resultado de 10-14</p>
<h2 id="piloto-interestelar">Piloto interestelar</h2>
<h3 id="maniobras-alocada-en-modo-manual">Maniobras alocada en modo manual</h3>
<p><strong>Cuando maniobras evasivas no haya salido cómo esperabas, puedes reaccionar pasando a modo manual y esquivando tú mismo</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Las maniobras en modo manual no evitan el daño, es más, recibís un punto más de daño. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>10-14: Consigues que la nave salga de una situación comprometida y esquivas la totalidad del daño</li>
<li>15+: Además de esquivar todo daño, tu magnífica maniobra os deja en posición de utilizar los hiperpropulsores y salir de la batalla. Podéis elegir si lo activáis o no.</li>
</ul>
<h3 id="miedo-yo">¿Miedo yo?</h3>
<p><strong>Cuando realices una acción temeraria en contra de todo prudencia hacia tu propia supervivencia</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Pasará lo que tenga que pasar, tu falta de prudencia te pasa factura. El DJ te dirá qué.</li>
<li>10-14: Consigues un bonificador +2 en la acción. Pero tiene una consecuencia. El DJ te dirá cuál.</li>
<li>15+: Consigues un +3 a la acción y todo te sale bien. Relata como ha sucedido.</li>
</ul>
<h2 id="piloto-planetario">Piloto planetario</h2>
<h3 id="si-puede-moverse-puedo-pilotarlo">Si puede moverse puedo pilotarlo:</h3>
<p><strong>Cuando haya que pilotar cualquier vehículo que no sean las naves habituales</strong>.</p>
<ul>
<li>2-9: Tu instinto te falla y no consigues mover ese cacharro infernal. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>10-14: Puedes pilotarlo, pero te cuesta hacerte con los controles. Tiras con desventaja a partir de ahora en todo lo que se haga con la nave.</li>
<li>15+: Manejas la nave como si fuera tuya. Puedes manejar el vehículo con su total potencial.</li>
</ul>
<h3 id="seguro-que-es-por-ahi">Seguro que es por ahí</h3>
<p><strong>Cuando decidáis una dirección hacia donde ir sigue tu instinto</strong></p>
<ul>
<li>2-9: El camino elegido os pone en peligro. El DJ te dirá cuál. No hay certeza de que lleguéis donde queríais.</li>
<li>10-14: Vais por la dirección correcta. Aunque probablemente existía un camino mejor.</li>
<li>15+: Tus instintos no fallan y te han llevado por un atajo. Elige:</li>
<li>Llegáis mucho antes de lo esperado.</li>
<li>Llegáis y tenéis una posición de ventaja.</li>
</ul>
<h2 id="ingeniero-jefe">Ingeniero Jefe</h2>
<p>El ingeniero jefe es un erudito versado en todas las clases de motores conocidos en la galaxia. Sus conocimientos solo se ven eclipsados por su originalidad para resolver problemas y por su curiosidad.</p>
<p>El ingeniero puede alterar el ambiente de las diferentes zonas de la nave. Gravedad, niveles de oxígeno, temperatura, humedad...</p>
<h3 id="pasivas_1">Pasivas</h3>
<p><strong>Dame una palanca y moveré el mundo</strong> Éxito inmediato eliminando cualquier obstáculo si se tienen las herramientas adecuadas.</p>
<p><strong>Mantenimiento perfecto</strong> Las armaduras que lleve el ingeniero aguantan un impacto el doble de fuerte de lo habitual antes de quedar inservibles.</p>
<h3 id="movimiento-natural_1">Movimiento Natural</h3>
<p><strong>Modificar ambiente</strong></p>
<p>Puedes variar las características ambientales de zonas de la nave, como por ejemplo.</p>
<ul>
<li>Temperatura</li>
<li>Humedad</li>
<li>Oxígeno u otros gases</li>
<li>Gravedad</li>
<li>etc.</li>
</ul>
<h2 id="ingeniero-de-nave">Ingeniero de nave</h2>
<h3 id="instalar-nueva-tecnologia">Instalar nueva tecnología:</h3>
<p><strong>Cuando tengáis acceso a tecnología nueva y queráis instalarla en la nave</strong></p>
<ul>
<li>2-9: La instalación falla, rompiendo la pieza de ingeniería que queríais instalar. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>
<p>10-14: Consigues instalar la tecnología, pero usarla tiene un coste, cuando se use, durante un tiempo hay que elegir:</p>
<ul>
<li>Quedarse sin escudo.</li>
<li>No poder atacar.</li>
<li>No poder saltar al hiperespacio.</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>15+: Consigues instalar la tecnología y la integras en la nave cómo si fuera parte de ella desde el principio.</p>
</li>
</ul>
<h3 id="forzar-motores">Forzar motores</h3>
<p><strong>Cuando fuerces los motores por encima de los parámetros standard</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No logras tu objetivo, la temperatura sube un 33% de temperatura de explosión, bajará cuando pasen 2 horas sin forzar los motores.</li>
<li>10-14: Consigues lo que querías, la temperatura un 33% de temperatura de explosión, bajará cuando pase 1 hora sin forzar los motores.</li>
<li>15+: Consigues lo que querías, la temperatura se mantiene como estaba.</li>
</ul>
<h2 id="ingeniero-planetario">Ingeniero planetario</h2>
<h3 id="hackear-tecnologia">Hackear Tecnología:</h3>
<p><strong>Cuando hackeas una pieza de tecnología para que haga algo que normalmente no haría</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No eres capaz de hackear ese aparato, no puedes volver a intentarlo. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>10-14: Consigues que el aparato haga lo que quieres, pero pierde la capacidad de hacer lo que antes hiciera.</li>
<li>15+: Consigues que el aparato haga lo que quieres y que además siga haciendo lo que antes hacía según lo elijas.</li>
</ul>
<h3 id="scannear-objeto">Scannear objeto</h3>
<p><strong>Cuando escanees un objeto para integrarlo en la base de datos de un replicador.</strong> El objeto quedará destruido en el proceso.</p>
<ul>
<li>2-9: La estructura molecular del objeto resulta ser no replicable, no se puede replicar.</li>
<li>10-14: Consigues almacenar la estructura del objeto en la base de datos del replicador, pero las primeras veces que se replique puede causar problemas en el objeto o la nave, el DJ dirá cuáles.</li>
<li>15+: A partir de ahora se puede replicar este objeto en la nave sin problemas.</li>
</ul>
<h2 id="jefe-de-seguridad">Jefe de Seguridad</h2>
<p>Entrenado para detectar situaciones de peligro donde otros no ven nada. Experto en artes marciales y estrategias militares básicas.</p>
<h3 id="pasivas_2">Pasivas</h3>
<p><strong>Tirador selecto</strong> Tu entrenamiento te otorga +2 al movimiento <em>Disparo de Blaster</em></p>
<p><strong>Nunca abandonamos a los nuestros</strong> Obtienes +1PG por cada compañero caído o inconsciente en la zona.</p>
<h3 id="movimiento-natural_2">Movimiento natural</h3>
<p><strong>Esta es mi ratonera</strong></p>
<p>Puedes aislar o sellar zonas de la nave, convirtiéndolas en "prisiones" eventuales.</p>
<p>Sin embargo solo el ingeniero puede variar las condiciones de dichas zonas.</p>
<h2 id="jefe-de-seguridad-interestelar">Jefe de seguridad interestelar</h2>
<h3 id="disparar-misiles-de-fotones">Disparar misiles de fotones</h3>
<p>Una vez por objetivo del fuego:</p>
<p><strong>Cuando dispares usando los misiles de fotones</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No consigues acertar el disparo. El DJ te dirá si hay alguna consecuencia.</li>
<li>10-14: Los misiles aciertan en el objetivo. Restando el daño de los misiles al objetivo.</li>
<li>15+: Aciertas en el objetivo en un punto vulnerable. Dejándolo sin escudo. Si el objetivo no tenía escudo quedará destruido y sus trozos deambularán por el espacio colindante.</li>
</ul>
<h3 id="es-una-trampa">¡Es una trampa!</h3>
<p><strong>Cuando prepares una emboscada con el suficiente tiempo</strong></p>
<ul>
<li>2-9: La emboscada no parece que vaya a funcionar, aunque quien sabe podéis seguir adelante con ella.</li>
<li>10-14: La emboscada parece bastante factible, obtenéis ventaja en <em>Partirse la cara</em> y <em>Fuego de blaster</em> en la primera acción de cada uno.</li>
<li>15+: La emboscada es sólida, obtenéis ventaja en <em>Partirse la cara</em> y <em>Fuego de blaster</em> todo el rato contra los que han caído en ella.</li>
</ul>
<h2 id="jefe-militar">Jefe militar</h2>
<h3 id="maniobra-standard-oxx">Maniobra standard ºXX</h3>
<p><strong>Cuando establezcáis combate, cuéntales a tus compañeros la estrategia a seguir</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Parece que la situación no era la idónea para usar esta estrategia. No obtenéis ningún beneficio. Apunta px.</li>
<li>10-14: La estrategia no es la mejor, pero es válida, todos los que te hagan caso obtienen +1 a los movimientos <em>Partirse la cara</em> y <em>Fuego de blaster</em></li>
<li>15+: Estrategia idónea, quien te haga caso obtendrá +2 en <em>Partirse la cara</em> y <em>Fuego de blaster</em> además la cobertura idónea desde donde disparáis les da +1 a la armadura contra <em>Fuego de blaster</em></li>
</ul>
<h3 id="huele-a-chamusquina">Huele a chamusquina</h3>
<p>Una vez por objetivo:</p>
<p><strong>Cuando no te fíes de alguien y quieras averiguar sus intenciones reales hazle un interrogatorio sutil</strong>:</p>
<ul>
<li>2-9: El objetivo no suelta prenda. Tal vez estuviera diciendo la verdad todo el tiempo, o tal vez no hayas conseguido averiguar nada. Nunca lo sabrás.</li>
<li>10-14: Puedes hacerle una pregunta de la lista. El individuo responderá con sinceridad, dentro de un rato se dará cuenta de su indiscreción. No sabes como reaccionará.</li>
<li>
<p>15+: Puedes hacerle 2 preguntas de la lista, el individuo responderá con sinceridad y jamás caerá en la cuenta de que ha hablado demasiado.</p>
</li>
<li>
<p>¿Quieres hacernos daño?</p>
</li>
<li>¿Para quién trabajas?</li>
<li>¿Buscas algo o alguien de esta nave en particular?</li>
<li>¿Eres quien dices ser?</li>
<li>¿Ocultas algo?</li>
</ul>
<h2 id="cientifico">Científico</h2>
<p>El científico es un apasionado por la ciencia aunque mayormente es teórico, es el único capacitado para formular hipótesis plausibles, realizar nuevos descubrimientos y manejar material médico</p>
<h3 id="pasivas_3">Pasivas</h3>
<p><strong>Lo leí una vez</strong> Tus bastos conocimientos te otorgan +2 al movimiento <em>Averiguar lo que pasa</em></p>
<p><strong>Esto no me puede pasar a mi</strong> Tú entrega al equipo te da +2 al movimiento <em>¡Menudo viaje!</em></p>
<h2 id="movimiento-natural_3">Movimiento Natural</h2>
<p><strong>Sondas afinadas</strong></p>
<p><strong>Cuando interpretes datos de sondas planetarias, de la nave externas o de la nave internas</strong> Puedes preguntar hasta 3 preguntas al DJ, este tendrá que responder con sinceridad.</p>
<p>Ejemplos: - ¿En que secciones de la nave están los que nos han abordado? - ¿Es un planeta habitable? - ¿Qué potencia de armas tiene la nave sondada? - ¿Cuándo llegarán a nuestra posición? - Cualquier pregunta que se pudiera responder con datos extraídos de una sonda avanzada</p>
<h2 id="medico">Médico</h2>
<h3 id="cura-sana-cura-sana">Cura sana, cura sana:</h3>
<p><strong>Cuando quieras curar a alguien sin los recursos de la nave</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No consigues curarlo. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>10-14: Consigues devolver 1 punto de golpe al objetivo.</li>
<li>15+: Consigues devolver 2 puntos de golpe al objetivo.</li>
</ul>
<h3 id="sobresaliente-en-exobiologia">Sobresaliente en Exobiología:</h3>
<p><strong>Cuando quieras averiguar la debilidad de un organismo</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Tus estudios no te revelan nada sobre los organismos. Pero tienes la intuición de que ellos si saben algo de vosotros.</li>
<li>10-14: Averiguas algo a lo que son débiles por ahora. Tiráis con ventaja en la siguiente acción contra esos objetivos. Los objetivos también os están midiendo.</li>
<li>15+: Encuentras una debilidad congénita. El DJ te dirá cuál, se aplicarán bonificadores en consecuencia.</li>
</ul>
<h2 id="investigador">Investigador</h2>
<h3 id="como-que-no-puedes">¿Cómo que no puedes?:</h3>
<p><strong>Cuando sintetices un suero para sobrevivir un ambiente tóxico o potenciar habilidades</strong></p>
<ul>
<li>2-9: El suero no funciona. El DJ te dirá por qué.</li>
<li>10-14: El suero cumple su objetivo, pero algo no ha salido 100% como pensabas. El DJ te dirá qué.</li>
<li>15+: El suero funciona perfectamente.</li>
</ul>
<h3 id="si-los-alquimistas-pudieron">Si los alquimistas pudieron...</h3>
<p><strong>Cuando quieras crear tecnología experimental combinando varios objetos</strong> Formula una teoría plausible de combinación y su efecto.</p>
<ul>
<li>2-9: Los simuladores descartan la teoría por completo, puedes seguir intentando la combinación, pero tardarás de 1 a 2 años.</li>
<li>10-14: Tu teoría parece acertada, pero necesitas un catalizador en grandes cantidades para que funcione. (necesitarás que un ingeniero grabe en la base de datos del replicador lo que se necesita). El DJ te dirá cuál es el material y hasta 2 alternativas menos efectivas.</li>
<li>15+: Combinas los objetos a la perfección y funcionan cómo pensabas.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Especies</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/especies.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/especies.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:44:18+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/11/DALLE-2022-10-23-18.43.40-a-purple-and-muscled-gamora-specie-man-looking-to-the-camera-hd-photo.png" alt="" />
                    En StarCruiser hay tantas especies cómo quieras imaginar. Las especies jugables han de ser humanoides en la mayoría de los&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/11/DALLE-2022-10-23-18.43.40-a-purple-and-muscled-gamora-specie-man-looking-to-the-camera-hd-photo.png" alt="" />
                <p>En StarCruiser hay tantas especies cómo quieras imaginar. Las especies jugables han de ser humanoides en la mayoría de los casos (salvo alguna excepción aceptada por la mesa). Por otro lado, toda especie elegida para jugar ha de estar relacionada con las siguientes etiquetas.</p>
<p>Las especies tienen un <strong>propósito</strong>, que de ser cumplido, una vez por sesión pueden apuntar hasta 3 puntos de aprendizaje en algún movimiento básico. Además, cada especie tiene un beneficio único.</p>
<p>Así mismo tu especie determina tus puntos de golpe, tus puntos de daño en el movimiento <em>Partirse la cara</em> y los puntos de esquiva.</p>
<p>Cuando estés realizando la ficha, deberás responder a las siguientes preguntas y apuntarlas.</p>
<p><strong>¿Cómo se llama tu especie?</strong></p>
<p><strong>¿De qué planeta es originaria?</strong></p>
<p><strong>¿Cómo es el planeta y en que afecta a la anatomía de tu especie?</strong></p>
<p><strong>¿Tiene algún enemigo declarado a toda la especie?</strong></p>
<p><strong>¿Cuántos años terrestres vive tu especie?</strong></p>
<h2 id="belicosa">Belicosa</h2>
<p>Representa la especie usualmente conquistadora, con una larga tradición guerrera. Encuentran el honor y la razón de su existencia en la batalla. Esta especie solo puede ser capitán de naves de guerra.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> en naves de guerra será demostrar que son dignos combatientes, que estarían dispuestos a morir antes que perder.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> en naves que tengan mezcla de especies con no belicosas, será demostrar que aunque pertenece a una especie belicosa, es capaz de integrarse en una sociedad avanzada y civilizada que no pone la guerra por encima de todo.</p>
<p>En ambos casos tendrá un <strong>propósito</strong> extra, que es demostrar que respeta y cumple con rituales de su especie, aunque estos estén fuera de lugar en el momento que requiere que sea realizado.</p>
<h3 id="habilidad-especial">Habilidad especial</h3>
<p>Una vez por sesión pueden cambiar el resultado del movimiento <em>Partirse la cara</em> por un resultado de éxito total (15+).</p>
<h3 id="estadisticas">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>4</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>4</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Jefe de seguridad de la raza belicosa prestando servicio en una nave de exploración.</li>
<li>Capitán de una nave de guerra fronteriza.</li>
<li>Jefe de ingenieros en una nave de transporte.</li>
</ul>
<h2 id="empatica">Empática</h2>
<p>Representa la especie que percibe los sentimientos e intenciones de especies biológicas colindantes.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> es demostrar que no solo son válidos por el hecho de ser empáticos y que tienen otras muchas habilidades como individuos que los hacen perfectamente competentes.</p>
<p><strong>Propósito</strong> extra es aliviar el tormento que sufra algún aliado por alguna situación que les haga estar extremadamente abatidos.</p>
<h3 id="habilidad-especial_1">Habilidad especial</h3>
<p>Una vez por sesión pueden cambiar el resultado del movimiento <em>liar a alguien</em> por un resultado de éxito total (15+).</p>
<h3 id="estadisticas_1">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>1</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Consejero en una nave de exploración.</li>
<li>Jefe de seguridad en una nave de transporte.</li>
<li>Capitán en una estación espacial.</li>
</ul>
<h2 id="curiosa">Curiosa</h2>
<p>Representa básicamente la especie humana de dentro de unos siglos, una especie con muchos defectos, pero que ante una adversidad y la posibilidad de descubrimientos asombrosos es capaz de unirse.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> es descubrir algo nuevo y asombroso. Desentrañar un misterio que pueda utilizarse de manera útil.</p>
<p><strong>Propósito</strong> extra, demostrar que su especie, aunque ha sido muy imperfecta y ha cometido muchos errores en su historia, ahora va por el buen camino.</p>
<h3 id="habilidad-especial_2">Habilidad especial</h3>
<p>Una vez por sesión pueden cambiar el resultado del movimiento <em>averiguar lo que pasa</em> por un resultado de éxito total (15+)</p>
<h3 id="estadisticas_2">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Capitán de una nave de exploración.</li>
<li>Jefe de ingeniería en cualquier nave.</li>
<li>Cualquier puesto cumple en cualquier nave cumple el cliché con la historia adecuada.</li>
</ul>
<h2 id="depredada">Depredada</h2>
<p>Representa una especie que ha vivido toda su evolución siendo acechada y sistemáticamente eliminada por otra especie. Han desarrollado la capacidad de esconderse, esquivar ataques, predecir los peligros que se ciernen, etc. Es una especie que no cree tener capacidad ofensiva, ya que toda su evolución se basa en su capacidad defensiva y les ha ido bien.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> es superar su instinto de supervivencia y plantar cara ante algún conflicto.</p>
<p><strong>Propósito</strong> extra, llegar a algún puesto de mando.</p>
<h3 id="habilidad-especial_3">Habilidad especial</h3>
<p>Una vez por sesión pueden cambiar el resultado de un ataque hacia ellos por un resultado de fracaso total (2-9)</p>
<h3 id="estadisticas_3">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>2</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>3</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Consejero.</li>
<li>Médico cualquier nave.</li>
</ul>
<h2 id="androide">Androide</h2>
<p>Representa una especie autoconsciente, no biológica, se considera a sí mismo un ser viviente. Es extremadamente inteligente y fuerte. Aunque puede resultar letal, no utilizará la violencia, salvo por autodefensa o por llegar a la conclusión inequívoca de que esa violencia es necesaria para salvaguardar a sus compañeros de tripulación o su causa.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> es demostrar, que aunque no es un ser biológicamente vivo, es un ser vivo igualmente.</p>
<p><strong>Propósito</strong> extra aprender algo de los seres biológicos y ser capaz de replicarlo y extrapolarlo a su programación.</p>
<h3 id="habilidad-especial_4">Habilidad especial</h3>
<p>Una vez por sesión puede hacer alarde de una gran fuerza, pudiendo mover objetos extremadamente pesados, deformarlos, dañando alguna estructura, sujetar algo de un peso increíble, etc.</p>
<h3 id="estadisticas_4">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>25</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>10</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Jefe de ingeniería.</li>
<li>Diplomático de su especie.</li>
<li>Piloto</li>
</ul>
<h2 id="simbionte">Simbionte</h2>
<p>Representa una especie que llegada a cierta edad requiere de una unión simbiótica con otro ser. A menudo de aspecto insectoide y horrible que se introduce en su cabeza. Esta relación es totalmente acordada y simbiótica, el cuerpo pasa a ser controlado por ambos seres, el cuerpo goza siempre de una salud excelente debido a que el simbionte es capaz de repararlo. Y el conocimiento y experiencias son totalmente compartidas.</p>
<p>Este PJ deberá ser representado en todo momento como 2 seres en un mismo cuerpo, esos seres aunque han tenido un tiempo más que prudente para conocer su compatibilidad, a menudo estarán en desacuerdo y deberá mostrarse.</p>
<p>Su <strong>propósito</strong> es demostrar que una relación simbiótica debería ser algo standard y muy aceptado y extendido por los múltiples beneficios que conlleva.</p>
<p><strong>Propósito</strong> Procurar la siguiente relación simbiótica para la parte de la relación que es más longeva.</p>
<h3 id="habilidad-especial_5">Habilidad especial</h3>
<p>Se puede tener toda la experiencia de otra profesión, pudiendo llevar a cabo los movimientos especiales de esta, que evolucionan de manera normal por puntos de aprendizaje.</p>
<h3 id="estadisticas_5">Estadísticas</h3>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Puntuación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos de Golpe</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño a melé</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Esquiva</td>
<td>0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Piloto cuyo simbionte fue jefe de ingeniería en el pasado.</li>
<li>Jefe de ingeniería cuyo simbionte fue capitán.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Naves</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/naves.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/naves.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:39:43+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/10/DALLE-2022-07-27-11.19.17-a-huge-starcruiser-with-2-moons-in-the-background-hd-photo.png" alt="" />
                    La nave es una de las cosas más importantes en cualquier Space Opera, y en StarCruiser tiene su propia ficha,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/10/DALLE-2022-07-27-11.19.17-a-huge-starcruiser-with-2-moons-in-the-background-hd-photo.png" alt="" />
                <p>La nave es una de las cosas más importantes en cualquier Space Opera, y en StarCruiser tiene su propia ficha, movimientos específicos y un objetivo sobre el cuál previsiblemente girará toda la aventura.</p>
<p>Escoger el tipo de nave es crucial y todos los jugadores de la mesa deben estar de acuerdo con la elección.</p>
<p>Cada nave tiene unas características que la harán más resistente, más rápida, más mortífera, etc.</p>
<p>Si una nave cumple el objetivo para el que ha sido construida, cada jugador podrá marcar hasta 3 puntos de aprendizaje en un movimiento de la nave.</p>
<p>Los tipos de nave se han escogido basándonos en los clichés del género. Aunque algunas naves estadísticamente hablando puedan parecer mejores que otras (especialmente en combate), hay que tener en cuenta que la dificultad en combate es ajustable y que no solo de combate trata el rol.</p>
<p>En definitiva, te animo a que no hagas "minmax" o "munchineo", ósea, que no elijas una nave por sus estadísticas, sino por el tipo de aventura que quieras vivir.</p>
<p>Las naves tienen las siguientes estadísticas.</p>
<h3 id="puntos-de-escudo">Puntos de escudo</h3>
<p>Daño que es capaz de soportar el escudo.</p>
<h3 id="puntos-sellado">Puntos sellado</h3>
<p>Daño capaz de soportar cada sección de la nave, una vez no hay escudo, antes de perder el sellado de la zona y quedar expuesto al vacío del espacio.</p>
<h3 id="velocidad-subluz-maxima">Velocidad subluz máxima</h3>
<p>Máxima velocidad que se puede alcanzar antes de activar los motores de velocidad luz.</p>
<p>El máximo que se puede alcanzar es 186.000 km/h que es aproximadamente la velocidad luz. Es decir, 1 unidad desplazamiento luz o 1 UL. Es muy relevante en una persecución a velocidad subluz.</p>
<h3 id="velocidad-maxima">Velocidad máxima</h3>
<p>Máxima velocidad que se puede alcanzar viajando con motores super-luz. El máximo que se puede alcanzar es 10 veces la velocidad de la luz.</p>
<h3 id="dano-faser">Daño fáser</h3>
<p>Dados de daño que puede hacer la nave usando los faseres. Los faseres pueden ser utilizados cada vez que la nave ataque.</p>
<h3 id="dano-misiles-de-fotones">Daño misiles de fotones</h3>
<p>Dados de daño que hacen los misiles de fotones. Los misiles de fotones solamente pueden ser utilizados por el <em>jefe de seguridad</em>.</p>
<h3 id="potencia-del-haz-tractor">Potencia del haz tractor</h3>
<p>Kilos que es capaz de arrastrar la nave si cogiera material de una superficie planetaria de gravedad standard 1.</p>
<p>También se expresa el tamaño de nave que se puede arrastrar.</p>
<h3 id="maniobrabilidad">Maniobrabilidad</h3>
<p>Lo fácil o difícil que es moverse con la nave a velocidad subluz. (a velocidad por encima de la luz no se puede maniobrar). Potencia el movimiento <em>Maniobras evasivas</em> una vez por encuentro bélico interestelar. pudiendo llegar a superar el +5 máximo.</p>
<p>En caso de que el modificador sea negativo, será el DJ el que decida cuando aplicarlo.</p>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Maniobrabilidad</th>
<th>Bonificador</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Muy alta</td>
<td>+2</td>
</tr>
<tr>
<td>Alta</td>
<td>+1</td>
</tr>
<tr>
<td>Standard</td>
<td>0</td>
</tr>
<tr>
<td>Baja</td>
<td>-1</td>
</tr>
<tr>
<td>Muy Baja</td>
<td>-2</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="sensores">Sensores</h3>
<p>Distancia desde la cuál se puede detectar actividad, incluyendo fenómenos naturales o movimiento de otras naves. Los sensores solamente pueden usarse en velocidad subluz.</p>
<h3 id="areas-por-anadir-a-la-nave">Áreas por añadir a la nave</h3>
<p>Estas zonas de la nave son opcionales y negociables con el DJ en cualquier nave.</p>
<p>Si tu nave no tiene estas zonas por defecto, puedes añadirlas si cumples algún requisito negociado con el DJ.</p>
<ul>
<li>Cantina.</li>
<li>Sala de máquinas principal</li>
<li>De 1 a 10 áreas de habitaciones.</li>
<li>De 1 a 10 Salas holográficas.</li>
<li>Sala de máquinas, motor 1.</li>
<li>Sala de máquinas, motor 2.</li>
<li>Puede tener más salas de máquinas por cada motor principal.</li>
<li>Pasillos o tubos interconectando salas de máquinas.</li>
<li>Sala de teletransporte.</li>
<li>Almacenes.</li>
<li>Laboratorio de ciencias planetarias.</li>
<li>Enfermería.</li>
</ul>
<h2 id="nave-de-exploracion">Nave de exploración</h2>
<p>Las naves de exploración pertenecen a una asociación de planetas con una jerarquía muy marcada.</p>
<p>Estas asociaciones tienen como objetivo primordial la exploración del universo, por el mero hecho de conocer o para fraguar nuevas alianzas.</p>
<p><strong>Objetivo</strong></p>
<p>Explorar lo desconocido.</p>
<p>Siempre que los jugadores utilicen la nave para dicho propósito, obtendrán de uno a tres puntos de aprendizaje en los movimientos de la nave. Dependiendo del riesgo tomado al tomar dicha decisión.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Nautilus.</li>
<li>Stardazer.</li>
<li>Magallanes.</li>
<li>Fram.</li>
<li>HMS Beagle.</li>
<li>La Pinta.</li>
<li>Kon-Tiki.</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el nombre de la asociación a la que pertenece la tripulación?</strong> Ejemplos: - Federación unida de planetas. - Asociación planetaria por la exploración. - Asociación armoniosa por el conocimiento.</p>
<p><strong>¿En qué planeta tiene la sede principal?</strong></p>
<p><strong>¿Cómo es el planeta?</strong></p>
<p><strong>¿Cuántos años de formación son necesarios para servir en una nave?</strong></p>
<p><strong>¿Cuál es el mayor rango que se puede obtener?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales directrices por las que guiarse?</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>No contactar con civilizaciones que no posean tecnología de viajes interestelares.</li>
<li>No intervenir ante desastres naturales inminentes.</li>
<li>No intervenir en caso de conflictos bélicos o comerciales a favor de nadie.</li>
<li>No compartir tecnología con civilizaciones menos desarrolladas.</li>
<li>Compartir conocimiento con cualquier civilización que supere un umbral mínimo.</li>
<li>No hablar en nombre de la unión.</li>
<li>Hablar en nombre de la unión.</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>5</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>2</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>1 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>10x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>2</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>5000 Kg</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Alta +1</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>La nave de exploración destaca por su capacidad en el alcance de los sensores. Es una nave Standard capaz de albergar muchas almas (en algunos casos hasta 500k)</p>
<p>Este tipo de nave tiene como mínimo las siguientes áreas diferenciadas.</p>
<ul>
<li>Puente de Mando.</li>
<li>Hangar hasta 10. Que poseen pequeños transbordadores.</li>
<li>Laboratorio de Astronomía.</li>
<li>Enfermería.</li>
</ul>
<p>Se recomienda hacer un pequeño croquis de la nave, así de cómo están distribuidas las diferentes áreas.</p>
<p><strong>Semillas de aventura</strong></p>
<ul>
<li>Estudiando la estructura mineral de un planeta se descubre que este está a punto de estallar con una especie poco evolucionada.</li>
<li>De camino a instalar una mejora en el Scanner se recibe una señal de socorro de una zona cercana e inexplorada del espacio.</li>
<li>La nave sale de la velocidad de la luz mucho más cerca de un planeta de lo que esperaba siendo visible desde la superficie del mismo.</li>
<li>Se tienen pruebas para creer que lo que parece un agujero negro es en realidad un puente interestelar a otra zona muy lejana de la galaxia.</li>
<li>Os encontráis con una nave que transportaba presos y se estrella con un meteorito, algunos presos escapan. Como miembros de la unión debéis ayudar a recuperarlos. Vuestra nave principal se marcha por tener una misión más importante, os dejan una nave tipo rebelde.</li>
</ul>
<h2 id="nave-pirata">Nave Pirata</h2>
<p>Las naves pirata también pueden ser usadas cómo naves de cazarrecompensas o naves de la resistencia.</p>
<p>Estas naves pueden o no pertenecer a algún tipo de sindicato del crimen, a la resistencia, o tener una relación estrecha con asociaciones que pagan a los cazarrecompensas.</p>
<p>Esta pertenencia conllevará beneficios como obtención de recursos o defensa, pero también conllevará responsabilidades que de ser eludidas tendrán como consecuencia una enemistad fuerte con una asociación poderosa.</p>
<p>Por otro lado, se puede elegir no pertenecer a ningún tipo de asociación (excepto la resistencia, que son, por necesidad, naves que pertenecen a la resistencia).</p>
<p>No pertenecer a ninguna asociación suele conllevar que dichas asociaciones acosen a los jugadores para que estos se unan a dicha asociación.</p>
<p><strong>Objetivo</strong></p>
<p>Llevar a cabo operaciones comerciales o bélicas, rápidas y desapercibidas:</p>
<ul>
<li>Llegar rápidamente al lugar de un accidente, sustraer material valioso e irse.</li>
<li>Infiltrarse en una zona del espacio sin ser detectados.</li>
<li>Colocar una carga en un lugar estratégico para hacer daño "a los malos".</li>
<li>Transportar almas que están huyendo de la ley.</li>
<li>Perseguir a fugitivos.</li>
</ul>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Perla Negra.</li>
<li>Sirena.</li>
<li>Gorrión.</li>
<li>Aguijón.</li>
<li>Guernica.</li>
<li>La Nueve.</li>
</ul>
<p><strong>¿A qué tipo de asociación pertenecéis u os persigue para que pertenezcáis?</strong></p>
<ul>
<li>Piratas.</li>
<li>cazarrecompensas.</li>
<li>Rebeldes.</li>
<li>Carroñeros de chatarra.</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el nombre de la asociación a la que pertenece la tripulación?</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>La unión.</li>
<li>La resistencia.</li>
<li>Asociación comercio "justo".</li>
</ul>
<p><strong>¿Quién es el jefazo?</strong> <strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>No revelar la posición de la resistencia.</li>
<li>No ser detectados</li>
<li>No entregar la carga al completo, quedarse siempre con parte de ella escondida.</li>
<li>Dispara primero pregunta después.</li>
<li>No confraternizar con la captura.</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>4</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,5 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>5x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Muy Alta +2</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>La nave pirata destaca por su capacidad de pasar desapercibida. Es una nave que puede funcionar con un tripulante, y puede albergar hasta 10 cómodamente.</p>
<p>Este tipo de nave tiene como mínimo las siguientes áreas diferenciadas.</p>
<ul>
<li>Puente de Mando.</li>
<li>Sala de máquinas principal.</li>
<li>Almacén.</li>
</ul>
<p>Es prácticamente una nave "loft" donde el mismo y enorme espacio disponible se utiliza para todo. Aunque se puede negociar con el DJ otra estructuración añadiendo zonas de la lista de zonas.</p>
<p><strong>Semillas de aventura</strong></p>
<ul>
<li>Oís rumores de una nave interestelar desconocida que ha quedado a la deriva.</li>
<li>La resistencia se entera de donde mantienen presos a otros miembros de la resistencia.</li>
<li>Un crucero vacacional se ve forzado a desviarse de su ruta habitual y durante 20 minutos no podría comunicarse en caso de recibir un ataque.</li>
<li>Se ha puesto precio a vuestras cabezas.</li>
<li>Se ha puesto precio a la cabeza de un amigo de la infancia de un miembro de la tripulación.</li>
</ul>
<h2 id="nave-de-batalla">Nave de Batalla</h2>
<p>Las naves de batalla pertenecen siempre a una especie agresiva. Por lo tanto, todos los jugadores deberán pertenecer a dicha especie y aliadas.</p>
<p>Son naves usadas a menudo para vigilar zonas delimitadas del espacio, o directamente para la conquista.</p>
<p>Responden ante el ejército de la especie en cuestión.</p>
<p><strong>Objetivo</strong></p>
<p>Llevar a cabo las órdenes del alto mando militar, habitualmente será:</p>
<ul>
<li>Patrullar límites delimitados con otras especies y acribillar a todo aquel que los sobrepase.</li>
<li>Ir a algún punto donde haya una batalla estelar y presentar batalla.</li>
<li>Destruir.</li>
</ul>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Ticonderoga</li>
<li>Kirov.</li>
<li>Slava.</li>
<li>Kara.</li>
<li>Sierra.</li>
<li>Santipetri.</li>
</ul>
<p><strong>¿A qué especie pertenecéis?</strong></p>
<p><strong>¿Cuál es el planeta de origen de la especie?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Disparar primero, Disparar después, no preguntar.</li>
<li>Morir en batalla es un gran honor</li>
<li>Es preferible morir que contradecir a un superior</li>
<li>El fracaso se paga con la muerte</li>
<li>Destruir</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>7</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,2 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>8x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Alta +1</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>La nave de guerra destaca por su capacidad ofensiva y aguante. Puede albergar hasta 10k almas. Tiene hasta 500 cazas monoplaza en sus hangares. Con capacidad ofensiva de la mitad de 1d10 de daño por faser, 10 puntos de escudo y 0 puntos de sellado.</p>
<p>Este tipo de nave tiene como mínimo las siguientes áreas diferenciadas.</p>
<ul>
<li>Puente de Mando.</li>
<li>Sala de máquinas principal.</li>
<li>Sala de armamento.</li>
<li>Hangar hasta 10.</li>
<li>Almacenes.</li>
</ul>
<p>Este tipo de nave ve completado su <strong>objetivo</strong> e historia cuando los personajes describan la especie bélica que la pilota.</p>
<p><strong>Semilla de aventura</strong></p>
<ul>
<li>Habéis sido derrotados mientras patrullabais una zona que se os había asignado, os dan por muertos, pero estáis en un planeta habitado por una civilización avanzada.</li>
<li>Os ordenan atacar una nave en la que sabéis viajan los más altos mandos del ejército de vuestra especie.</li>
<li>Os llaman para una batalla, pero al llegar a la zona solamente veis escombros, una baliza os lleva a una cápsula de escape, es el máximo mandatario del enemigo.</li>
</ul>
<h2 id="nave-de-transporte">Nave de Transporte</h2>
<p>Las naves de transporte son naves en el que el 90% del espacio son almacén para llevar diferentes bienes. Minerales, combustible, piezas de repuesto, etc.</p>
<p>Estas naves no poseen de por sí capacidad ofensiva o defensiva alguna, con lo que habitualmente si son atacadas, soltarán la carga y huirán para transportar otro día.</p>
<p>Suelen pertenecer a algún tipo de empresa u asociación. Que llegado el momento podrían dotar a estas naves de alguna capacidad ofensiva o defensiva o de una escolta apropiada.</p>
<p><strong>Objetivo</strong></p>
<p>Transportar grandes cantidades de material del punto A al punto B.</p>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Nodriza.</li>
<li>Ballena.</li>
<li>Viatze.</li>
<li>Cargob.</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el nombre de la empresa a la que pertenece la tripulación?</strong></p>
<p><strong>¿La empresa a la que pertenecéis es "legal" o pasa por el alto el contrabando?</strong></p>
<p><strong>¿Quién es el jefazo?</strong></p>
<p><strong>¿Quién es el capitán de la nave?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>No transportar contrabando</li>
<li>Esconder bien el contrabando</li>
<li>Acordarse de mantener bien sobornados a las fuerzas de la ley.</li>
<li>Nunca pagar a piratas.</li>
<li>Mantener a los piratas en nómina como salvoconducto.</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>6</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,2 ul</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>5x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Standard 0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>La nave de transporte es grande y torpe, destaca por su capacidad para albergar material. Es una nave que puede funcionar con un tripulante y puede albergar hasta 5 cómodamente.</p>
<p>Este tipo de nave tiene como mínimo las siguientes áreas diferenciadas.</p>
<ul>
<li>Almacén.</li>
</ul>
<p>Toda la nave es un gran almacén, no existen zonas estructurales diferenciadas sino más bien diferentes consolas y puestos para realizar las funciones.</p>
<p><strong>Semilla de aventura</strong></p>
<ul>
<li>3 fugitivos os piden que los llevéis de contrabando.</li>
<li>Cuando llegáis a cargar mineral al planeta de siempre, el planeta no está, una nave os comienza a atacar.</li>
<li>De camino a entregar una carga unos piratas os roban la carga, entre esa carga iba un ser vivo.</li>
</ul>
<h2 id="crucero-vacacional">Crucero Vacacional</h2>
<p>Los cruceros vacacionales son ciudades flotantes con una gran cantidad de ocio a disposición de los pasajeros.</p>
<p>Es literalmente el lugar de vacaciones perfecto. Tan grande cómo una ciudad, que viaja entre planetas a cada Cuál más exótico.</p>
<p>Los cruceros vacacionales suelen operar en zonas de la galaxia donde no hay conflictos, aunque hubo una época en la que eran atacados con cierta frecuencia, su adhesión a una federación, asociación, sindicato… garantiza su seguridad, si alguien intenta abordarlos aparecerán múltiples naves de batalla para defenderlos.</p>
<p><strong>Objetivo</strong></p>
<p>Ofrecer el mejor ocio posible a sus pasajeros, por lo que además de viajar a los destinos más paradisiacos, disponen de las mejores holocubiertas disponibles, y múltiples opciones de ocio.</p>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong> Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Simphony.</li>
<li>Armony.</li>
<li>Raisa.</li>
<li>Titanic.</li>
<li>Queen Mary.</li>
<li>Queen George.</li>
<li>King Elisabeth.</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el nombre de la asociación que protege a la nave?</strong></p>
<p><strong>¿La asociación a la que pertenecéis es "legal" o un sindicato del crimen organizado?</strong></p>
<p><strong>¿Quién es el jefazo?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>El cliente con más créditos, tiene más razón.</li>
<li>Hay que llegar a tiempo siempre a los destinos. Sea como sea.</li>
<li>Lo que pasa en la nave se queda en la nave.</li>
<li>No se permiten armas en la nave.</li>
<li>Lo único ilegal en la nave es causar algún daño o perjuicio a alguien que no lo deseara...</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>8</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>4</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,1 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>2x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Baja -1</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Para imaginar las dimensiones y capacidad de la nave, coged el crucero marítimo más grande del mundo, multiplicad su tamaño por 20 y se obtiene una aproximación de dimensiones.</p>
<p>Al ser como una ciudad, las zonas son prácticamente innumerables.</p>
<ul>
<li>Habitaciones de alto nivel</li>
<li>Habitaciones de medio nivel</li>
<li>Habitaciones de bajo nivel</li>
<li>Habitaciones de la tripulación</li>
<li>Zona restauración</li>
<li>Zona Spa</li>
<li>Zona Piscinas</li>
<li>Zona Holográfica</li>
<li>Zona Deportes</li>
<li>Zona climas extremos</li>
<li>etc.</li>
</ul>
<p><strong>Semilla de aventura</strong></p>
<ul>
<li>Un ser viviente aparece asesinado en la piscina.</li>
<li>Los hologramas pierden sus sistemas de seguridad y pueden causar daño.</li>
<li>Para poder llegar a tiempo al siguiente planeta tendríais que tomar un desvío peligroso.</li>
<li>Los pasajeros se vuelven locos y agresivos contra la tripulación.</li>
</ul>
<h2 id="estacion-espacial">Estación Espacial</h2>
<p>La estación espacial tiene las mismas estadísticas que el Crucero Vacacional, pero el objetivo y las normas por las que se rige son diferentes.</p>
<p>Además, la Estación Estelar, no se mueve del sitio, aunque tiene capacidad para hacerlo por si hay que escapar de algún tipo de conflicto o desastre natural.</p>
<p><strong>Objetivo:</strong></p>
<ul>
<li>Servir de enlace comercial.</li>
<li>Conseguir que la ciudad esté situada en un lugar estratégico de paso que prospera.</li>
</ul>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Nueva Cidonia.</li>
<li>Bollu York.</li>
<li>Andalusí.</li>
<li>Nuevos Madriles.</li>
<li>Chineo.</li>
<li>Nueva Transilvania.</li>
<li>Sanspritia.</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el nombre de la asociación que protege a la ciudad?</strong></p>
<p><strong>¿La asociación a la que pertenecéis es "legal" o un sindicato del crimen organizado?</strong></p>
<p><strong>¿Quién es el jefazo?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Vive y deja vivir.</li>
<li>No vayas a la zona de casinos</li>
<li>La droga es legal, pero dañina</li>
<li>Lleva siempre un arma encima</li>
<li>Las armas están prohibidas</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>6</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>3</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,1 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>5x</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Muy Baja -2</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Al ser como una ciudad, las zonas son prácticamente innumerables. Ejemplo zonas:</p>
<ul>
<li>Tiendas.</li>
<li>Hogares</li>
<li>Restauración.</li>
<li>Casino.</li>
<li>Comercios.</li>
<li>Colegio</li>
<li>Instituto</li>
<li>Universidad</li>
<li>Industrial.</li>
</ul>
<p><strong>Semilla de aventura</strong></p>
<ul>
<li>Aparece una nave nueva de una raza desconocida, la nave parece bélica.</li>
<li>El soporte vital falla tenéis 24h para arreglarlo.</li>
<li>Las estrellas comienzan a desaparecer cerca de la estación espacial.</li>
<li>Una masa negra e impenetrable aparece cerca de la estación espacial y se acerca cada vez más.</li>
</ul>
<h2 id="nave-transporte-personas-previa-a-velocidad-luz">Nave transporte personas previa a velocidad luz</h2>
<p>Estas naves tienen la capacidad de viajar grandes distancias, pero no tienen capacidad de viajar por encima de la velocidad de la luz.</p>
<p>En lugar de eso, las especies que habitan la nave son llevadas a un sueño criogénico del que despertarán al llegar a su destino de manera automática.</p>
<p>La nave funciona de manera automática, sin interacción necesaria por ningún ser biológico.</p>
<p>En caso de avería irreparable, despierta al encargado de la nave que tiene los conocimientos necesarios para reparar la nave y volver a su estado de sueño criogénico.</p>
<p>Naves típicas que cumplen estas condiciones son:</p>
<ul>
<li>Nave Incubadora.</li>
<li>Cualquier nave sin tecnología super luz que esté en el espacio intentando llegar a algún sitio.</li>
</ul>
<p><strong>Objetivo</strong>.</p>
<p><em>Nave Incubadora</em>: Transporta una civilización que perdió su planeta de origen a un planeta habitable, donde deben de formar una nueva civilización <em>Otras Naves</em> : Si los jugadores han elegido otra nave similar en estadísticas, pero con otro objetivo, deberán pactarlo con el DJ.</p>
<p>Llevar a cabo los objetivos de la nave otorgará hasta 3 puntos de aprendizaje en movimientos de la nave, dependiendo de la dificultad para llevar a cabo dicho objetivo.</p>
<p>Completad estas preguntas y anotadlas en la ficha de la nave.</p>
<p><strong>Nombre de la nave</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>Maidstone.</li>
<li>El Grao.</li>
<li>Vapor.</li>
<li>Kubbide</li>
<li>Mahón</li>
<li>Ingez</li>
</ul>
<p><strong>¿Cuál es el planeta destino al que se dirige?</strong></p>
<p><strong>¿Cuántos años "terrestres" tardará en llegar?</strong></p>
<p><strong>¿Que debería pasar cuando la tripulación despierte en el destino?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son las 3 principales normas escritas o no, por las que guiarse?</strong></p>
<p>Ejemplos:</p>
<ul>
<li>No fuerces el despertar de nadie.</li>
<li>Si la nave te despierta es porque tú puedes arreglar el problema.</li>
<li>Al llegar colonizar a cualquier precio.</li>
</ul>
<table class="table table-striped table-hover table-bordered table-condensed">
<thead>
<tr>
<th>Estadística</th>
<th>Valor</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Puntos Escudo</td>
<td>0</td>
</tr>
<tr>
<td>Puntos Sellado</td>
<td>10</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max Subluz</td>
<td>0,6 UL</td>
</tr>
<tr>
<td>Velocidad Max</td>
<td>Sin motor super luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Faser</td>
<td>1</td>
</tr>
<tr>
<td>Daño Misiles Protones</td>
<td>No tiene</td>
</tr>
<tr>
<td>Potencia Haz Tractor</td>
<td>Cualquier objeto sin propulsión</td>
</tr>
<tr>
<td>Alcance Sensores</td>
<td>5 años Luz</td>
</tr>
<tr>
<td>Maniobrabilidad</td>
<td>Muy Baja -2</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Semilla de aventura</strong></p>
<ul>
<li>La nave llega al final del trayecto y no hay planetas donde desembarcar la civilización, el soporte vital no está preparado para esto.</li>
<li>La nave os despierta de camino a vuestro destino por fallos múltiples, debéis arreglarlos, pero luego otros fallos vienen... cómo si algo o alguien los provocara...</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Preparación de la partida</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/preparacion-de-la-partida.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/preparacion-de-la-partida.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:37:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/9/DALLE-2022-07-27-15.02.33-three-astronauts-going-to-their-starship-in-the-night-synthwave-style.png" alt="" />
                    Sesión 0 Antes de adentrarse en la aventura hay muchos detalles que pulir. Aunque el universo que construyáis está por&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/9/DALLE-2022-07-27-15.02.33-three-astronauts-going-to-their-starship-in-the-night-synthwave-style.png" alt="" />
                <h2>Sesión 0</h2>
<p>Antes de adentrarse en la aventura hay muchos detalles que pulir.</p>
<p>Aunque el universo que construyáis está por ser decidido, no está de más establecer unas normas básicas para evitar cruzar líneas que hagan que alguien en la mesa no se sienta bienvenido.</p>
<p>Comentar que esto es parte de la preparación del juego y <strong>no debe ser saltado</strong>, es decir, es una parte <strong>PRIMORDIAL</strong> de la preparación del juego.</p>
<p>Lo que sí puedes hacer es extenderlo usando algún <em>Kit de seguridad de TTRPG</em>, existen varios online que se actualizan a menudo. Pero NUNCA, NUNCA, NUNCA. te saltes esta parte.</p>
<h2 id="lineas-y-velos">líneas y Velos</h2>
<p>Las líneas marcarán temas que no se pueden tocar, ni insinuar, simplemente no pasan en el universo que vais a crear. NO EXISTE.</p>
<p>Si en el mundo real existe, que le vamos a hacer... pero, en vuestro mundo, ni el villano más vil cruza ni piensa en estas líneas. PORQUE NO EXISTE.</p>
<p>Velos es algo que existe, pero que nuestra historia de ningún modo va a focalizar o enfatizar. De tal forma que si en algún momento de la aventura llegara a pasar algo relacionado, se corre "cortinilla de estrellas".</p>
<p>Te presentaré una lista de temas típicos a tratar, siéntete libre de añadir cuantos quieras. De entrada vamos a establecer unos limites antes de que sigas adelante.</p>
<p>Estos limites son impuestos por el manual de StarCruiser y no son negociables, soy consciente que puedes ignorarlos y jugar con el resto de las normas, sin embargo, no es para lo que se pensó el manual y te agradecería que si tienes pensado traspasar estos límites, o no te importa, no juegues a este juego.</p>
<p>También soy consciente que a menudo en las series Space Opera clásicas se tratan estos temas de manera abierta con el fin de concienciar a la sociedad de lo dañinos que puden llegar a ser, , todo está perfectamente guionizado y se sabe que el final solo deja la puerta abierta a una conclusión logica hacia una erradicación de ese mal. Así que <strong>NO ES ESCUSA</strong>.</p>
<p><strong>Limites impuestos por las normas:</strong></p>
<ul>
<li>Sexo no consentido.
<ul>
<li>Violación.</li>
<li>Pedofilia.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Las normas no imponen ningún velo, aunque recomendamos los siguientes:</p>
<ul>
<li>Maltrato Infantil</li>
<li>LGTBIfobia</li>
<li>Homofobia</li>
<li>Sexismo</li>
<li>Racismo</li>
<li>Gordofobia</li>
<li>Maltrato Animal</li>
</ul>
<p>Además de los límites y velos ya mencionados como obligados o recomendados, te dejo una lista de más temas que suelen generar algún rechazo o controversia, siéntete libre de añadir los que consideres oportunos o suelas añadir.</p>
<ul>
<li>Gore</li>
<li>Horror</li>
<li>Terremotos</li>
<li>Maremotos</li>
<li>Claustrofobia</li>
<li>Aborto</li>
<li>Religión existente en el mundo real</li>
</ul>
<p>Si durante la partida surge algún tema no tratado y algún jugador juega el movimiento <em>Esto no me gusta</em> simplemente haz como si de una película se tratara, rebobina y cambia los acontecimientos, podéis añadir más adelante ese tema a linea o velo dependiendo de la situación.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Movimientos de la nave</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-de-la-nave.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-de-la-nave.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:35:24+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/8/DALLE-2022-07-27-15.18.33.png" alt="" />
                    Si un movimiento de la nave no está descrito aquí o en las profesiones, habitualmente significará que lo que pretenden&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/8/DALLE-2022-07-27-15.18.33.png" alt="" />
                <p>Si un movimiento de la nave no está descrito aquí o en las profesiones, habitualmente significará que lo que pretenden hacer los PJs es lo suficientemente fácil cómo para no necesitar siquiera de una tirada para decantarse automáticamente por el éxito.</p>
<p>Por ejemplo: - Desviar energía del soporte vital a los escudos. - Utilizar un replicador.</p>
<h2 id="maniobras-evasivas">Maniobras Evasivas</h2>
<p>Cuando <strong>esquivas un ataque inminente dirigido a tu nave</strong>.</p>
<ul>
<li>
<p>2-9: La nave no esquiva el ataque. El DJ te dirá las consecuencias. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: Maniobra muy buena aunque no perfecta. Elige una opción:</p>
<ul>
<li>La maniobra te deja en una posición que dificulta apuntar para devolver el ataque. Tienes desventaja en la próxima tirada de ataque o hasta que te recoloques.</li>
<li>Has esquivado la mitad del daño, aplica la otra mitad.</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>15+: Esquivas el ataque por completo.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="fuego-faser">Fuego fáser</h2>
<p>Cuando <strong>ataques usando los láseres de la nave</strong>.</p>
<ul>
<li>
<p>2-9: No consigues acertar el disparo. El DJ te dirá si hay alguna consecuencia. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: El fáser acierta en el objetivo. Restando el daño del fáser al objetivo.</p>
</li>
<li>
<p>15+: Aciertas en el objetivo en un punto vulnerable. Dañándolo con el daño del fuego faser y pudiendo elegir:</p>
<ul>
<li>Incapacitas el puerto de salida de los cazas.</li>
<li>Impactas en algunas armas del enemigo, tirará desventaja desde ahora para atacar.</li>
<li>Das en una zona más vulnerable que el resto, hasta que refuercen el escudo se le suma la mitad del daño redondeando hacia abajo a cualquier nave que ataque este objetivo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="ocultar-rastro">Ocultar rastro</h2>
<p>Cuando <strong>ocultes el rastro de tu nave mientras viajas</strong></p>
<ul>
<li>
<p>2-9: El rastro no se oculta. El DJ te dirá las consecuencias. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: Consigues ocultar el rastro de la nave, pero tiene un coste que no esperabas. El DJ te dirá cuál.</p>
</li>
<li>
<p>15+: Ocultas el rastro de la nave.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="programar-holocubierta">Programar Holocubierta</h2>
<p>Cuando <strong>programes la holocubierta para un fin NO lúdico</strong>.</p>
<ul>
<li>
<p>2-9: El programa no sale bien. Los participantes del holograma sufren algún tipo de consecuencia. El DJ te dirá cuál. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: El programa cumple su objetivo.</p>
</li>
<li>
<p>15+: El programa cumple su objetivo y además reporta beneficios inesperados. El DJ te dirá cuáles.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="viaje-interestelar">Viaje interestelar</h2>
<p>Cuando <strong>realices un viaje interestelar a más de la velocidad de la luz</strong>.</p>
<ul>
<li>
<p>2-9: El viaje es interrumpido por algún peligro. El DJ te dirá cual. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: Llegas a tu destino. Al llegar te encuentras una situación inesperada. El DJ te dirá cuál.</p>
</li>
<li>
<p>15+: Llegas a tu destino según lo planeado.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="camuflaje">Camuflaje</h2>
<p>Cuando <strong>dispongas de un dispositivo de camuflaje</strong> y lo uses.</p>
<ul>
<li>
<p>2-9: La nave no se camufla. El DJ te dirá por qué y las consecuencias. Narra que harás para que no vuelva a pasar. Apunta punto de aprendizaje.</p>
</li>
<li>
<p>10-14: La nave se camufla. Pero ha de permanecer quieta para no ser descubierta.</p>
</li>
<li>
<p>15+: La nave se camufla, puede moverse con libertad sin ser detectada.</p>
</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Movimientos Básicos</title>
        <author>
            <name>Jose M. Gallego</name>
        </author>
        <link href="https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-basicos.html"/>
        <id>https://josheriff.github.io/StarCruiser/movimientos-basicos.html</id>

        <updated>2022-10-23T18:33:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/7/DALLE-2022-07-27-15.18.33.png" alt="" />
                    Esto no me gusta Cuando se dé una situación en el juego que te haga sentir mal: Usa este movimiento&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://josheriff.github.io/StarCruiser/media/posts/7/DALLE-2022-07-27-15.18.33.png" alt="" />
                <h2 id="esto-no-me-gusta">Esto no me gusta</h2>
<p><strong>Cuando se dé una situación en el juego que te haga sentir mal:</strong> Usa este movimiento abiertamente. Puedes decir desde el principio el nombre del movimiento.</p>
<ul>
<li>2-9: El DJ parará la acción o la derivará hacia otro foco según le pidas. Ya has tenido suficientes consecuencias. Es posible que al final de la sesión quieras hablarlo con tu mesa para que no vuelva a suceder.</li>
<li>10-14: El DJ parará la acción o la derivará hacia otro foco según le pidas. Ya has tenido suficientes consecuencias. Es posible que al final de la sesión quieras hablarlo con tu mesa para que no vuelva a suceder.</li>
<li>15+: El DJ parará la acción o la derivará hacia otro foco según le pidas. Ya has tenido suficientes consecuencias. Es posible que al final de la sesión quieras hablarlo con tu mesa para que no vuelva a suceder.</li>
</ul>
<p>Nota: Esperamos que no tengas que usar este movimiento nunca, por lo que no tiene marcas de aprendizaje ni evoluciona, el resultado siempre es un éxito, y siempre debe desembocar en una conversación sin efectos adversos para nadie. Recordad que esto es un juego y es para pasarlo bien.</p>
<h2 id="partirse-la-cara">Partirse la cara</h2>
<p><strong>Cuando ataques a un enemigo cuerpo a cuerpo</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Fallas el ataque. El DJ te dirá cómo has fallado y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Golpeas al enemigo aunque no demasiado fuerte. Haces la mitad de tu daño a melé redondeado hacia abajo y el enemigo tiene la opción de atacarte de vuelta.</li>
<li>15+: El ataque tiene éxito. Golpeas fuertemente al enemigo. Haces todo tu daño a melé. Si el objetivo del ataque no pierde la consciencia, tirará con desventaja lo que dure la refriega.</li>
</ul>
<h2 id="fuego-de-blaster">Fuego de Blaster</h2>
<p><strong>Cuando dispares tu blaster sobre un enemigo</strong></p>
<ul>
<li>2-9: Fallas el disparo. El DJ te dirá cómo has fallado y la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>
<p>10-14: El ataque da en el blanco, pero para ello te has tenido que mover, elige:</p>
<ul>
<li>El disparo hace solo la mitad del daño del arma redondeado hacia abajo.</li>
<li>El disparo hace todo el daño del arma, pero te pones en peligro, el DJ te dirá cómo.</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>15+: Impactas en el objetivo. Haciendo todo el daño del arma.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="reaccionar-ante-un-riesgo">Reaccionar ante un riesgo</h2>
<p><strong>Cuando reaccionas de manera instintiva para evitar un riesgo</strong> inminente.</p>
<ul>
<li>2-9 : No reaccionas a tiempo. El DJ te dirá la consecuencia. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Esquivas el riesgo, pero esto te expone a una situación comprometida, el DJ te dirá cuál.</li>
<li>15+: Esquivas el peligro.</li>
</ul>
<h2 id="averiguar-lo-que-pasa">Averiguar lo que pasa</h2>
<p>Cuando estudies una situación con detenimiento, <strong>ingresa los parámetros en el pad y pregúntale a la inteligencia artificial.</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No consigues respuesta de la IA. El DJ te dirá por qué. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Puedes elegir una pregunta de la lista. El DJ contestará.</li>
<li>15+: Puedes elegir dos preguntas de la lista. El DJ contestará.
<ul>
<li>¿Qué ha pasado aquí?</li>
<li>¿Qué ha producido esto?</li>
<li>¿Qué es lo que no encaja aquí?</li>
<li>¿Qué hay aquí que me sea útil?</li>
<li>¿Qué motiva a estos seres?</li>
<li>¿Quién se beneficia de esta situación?</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="liar-a-alguien">Liar a alguien</h2>
<p>Cuando <strong>quieras convencer a alguien para que haga, piense o diga algo que normalmente no haría, pensaría o diría</strong> sin que ello le reporte un daño directo, la muerte o sea algo totalmente contrario a su brújula moral.</p>
<ul>
<li>2-9: Ese alguien se percatará de tus intenciones, no logras convencerlo. Tu intento tiene una consecuencia. El DJ te dirá cuál. Apunta marca de aprendizaje. Apunta marca de experiencia.</li>
<li>10-14: Lo convences pero te pide algo a cambio. El DJ te dirá que.</li>
<li>15+: Por algún motivo ha confiado en ti y te ha hecho caso.</li>
</ul>
<h2 id="ayudar-a-alguien">Ayudar a alguien</h2>
<p><strong>Cuando ayudes a alguien a hacer un movimiento</strong> que ambos podéis hacer.</p>
<ul>
<li>2-9: No consigues ayudarlo. El DJ te dirá por qué y las consecuencias. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Consigues ayudarlo, suma la mitad de tu bonificador redondeado hacia abajo a la tirada de tu compañero. Sin embargo, te expones a un riesgo o a un coste, el DJ te dirá cuál.</li>
<li>10-15: Consigues ayudarlo, suma la mitad de tu bonificador redondeado hacia abajo a la tirada de tu compañero.</li>
<li>20+: Igual que 10-15 pero además le enseñas a tu compañero parte de lo que sabes y puede apuntarse una marca de aprendizaje en el movimiento usado.</li>
</ul>
<h2 id="defender">Defender</h2>
<p><strong>Cuando te defiendas o defiendas a alguien, algo o una zona:</strong></p>
<ul>
<li>2-9: No consigues la protección deseada. El DJ te dirá por qué y las consecuencias. Apunta marca de aprendizaje.</li>
<li>10-14: Elije una opción de la lista.</li>
<li>15+: Elije dos opciones de la lista.
<ul>
<li>Rediriges la totalidad del daño hacia ti.</li>
<li>Reducir a la mitad el daño.</li>
<li>Puedes contraatacar con <em>Partirse la Cara</em> o abriendo <em>Fuego de Blaster</em>.</li>
<li>Consigues lesionar al contrario, haciendo que tire con desventaja hasta recuperarse.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="menudo-viaje">¡Menudo viaje!</h2>
<p><strong>Cuando estés inconsciente y quieras volver a tu ser</strong> Tira + Vinculo con todos los que estén cerca de ti. (Este movimiento no tiene aprendizaje)</p>
<ul>
<li>2-9: No vuelves en tí, tienes 2 oportunidades más para probar antes de morir. Si no lo intentas no morirás pero tampoco volverás a tu ser por ti mismo.</li>
<li>10-14: Necesitas sacar 2 veces este resultado para recuperar la consciencia con 1 PG (que durará poco), estarás dolorido y todo lo harás con desventaja. es momento de curarse...</li>
<li>15+: Recuperas la consciencia con 1 PG (que durará poco), estarás dolorido y todo lo harás con desventaja. Es momento de curarse.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
